機師放無薪假 傳欠蜆殼油錢 港航CFO突離職 政府要睇數

2018年12月22日

機師放無薪假 傳欠蜆殼油錢
港航CFO突離職 政府要睇數

港航債務纏身，市傳債主包括空中巴士及勞斯萊斯等。資料圖片

【危機擴大】

【本報訊】由被揭發董事局多名人員「跳機」，5.5億美元（約43億港元）債券淪為「垃圾級別」，原來香港航空財政危機深不見底。本報最新發現董事局再多一人離任，今年總共有六名董事「跳機」；危機並已蔓延至實際營運層面，包括首席財務官（CFO）、服務總監已離職，機師被放「無薪假」、傳欠蜆殼油錢等，其財政情況昨終受到政府關注，空運牌照局表明要求香港航空「交數」。
記者：周家誠

港航今年屢傳財政困難，惟直至副主席鄧竟成近日被揭悄悄辭任並轉成顧問，逐步發現原來多名董事局成員一早已「跳機」，甚至是明年1月20日到期的5.5億美元債務孳息率飆升，才讓人發覺香港航空瀕臨油盡燈枯的局面。

本報最新揭發，副主席兼董事張逵原來跟隨鄧竟成同於11月20日辭任，「跳機」人數累計達六人。此外掌管港航數簿、去年3月被任命首席財務官的羅嘉奇，原來早前已經靜悄悄離職，據本報獲得的公司內部通告中，首席財務官職位僅寫上To be announced（稍後通知）。首席財務官一職通常是負責集團財務、資本規劃事宜，若果有離職情況，通常會惹起市民或投資者遐想集團財政是否出問題。無獨有偶港航債券孳息率近日急劇上升，與其離職時間脗合。

相關新聞：客人擔心 旅行社：港航近月狂谷套票

服務部總監傳離任 僅願做顧問

港航財政異象不止是債券孳息率飆升，日常業務開支似乎非常拮据。本報得悉部份機師被要求放「無薪假」，市場更傳港航有不少街數未找，如欠蜆殼油錢，債主尚包括空中巴士、勞斯萊斯等，但這些尚未獲得求證。此外主管港航服務部總監的簡浩賢亦傳出已辭職，下月起轉任為顧問。服務部在港航體制上是主管空中及地勤服務，為該航空公司重要部門，惟這名總監級人員離任，僅願擔任顧問一職。

港航發言人對於首席財務官離任、機師被迫放無薪假未有評論，只回覆簡浩賢離職一事，惟僅表明簡是轉任港航服務顧問，支持港航發展。這情況與鄧竟成轉任做顧問情況相似。

連日報道下，政府終於出聲關注港航財務情況。空運牌照局發言人首次指出，已注意到近日有關港航財政狀況的報道，並已根據《空運（航空服務牌照）規例》，要求港航交代情況，並會留意事件發展及採取適當跟進行動。 至於管理航空安全的民航處重申，董事、首席財務官、服務部總監職位人事調動毋須民航處認可，認為港航到目前為止在航空安全方面運作正常，而有關港航被指向員工提供無薪假期事宜須向該航空公司查詢。

上一則
上一則
75%受訪者：鄭應交代理據

下一則
下一則
客人擔心 旅行社：港航近月狂谷套票

客人擔心 旅行社：港航近月狂谷套票
空運牌照局操生殺大權

成龍魔咒真係無例外

轟呀

富貴險中求

要發達就大手入佢債

D mk空姐keep住套制服出黎做ptgf仲好搵啦

點會有例外
魔咒你估流嫁

係咪OU都會一齊有事？
還是會遲d?

鯨大表示關我撚事咩

仆街買左一月機票，點算

識人買4月

十年都唔買佢，一買就執笠

命有時...

又有一堆空雞要下海

佢座flight training centre好似就起好

母公司個阿頭都死咗，本身前景幾好都無用

笑左

好彩年尾港航狂加價唔撚買佢

好彩黎緊心血來潮想去歐洲
無買佢

怪唔知得唔上市啦, D數都唔掂

魚翅可以加票價，減飛雞人工了

根本好易解決
港航應該即刻停飛，叫班飛雞轉型接客
應該仲好賺